露營cookset點樣無咁易痴㡳

唔算新手
煮麵煲飯煲粥都痴 已經keep住攪
用過幾種cookset 係痴多定痴少問題
次次洗煲都鏟到天昏地暗

鋪錫紙唔洗洗咁濟添

原來煲飯 自膠

我都想知

你以為 煲飯痴㡳先唔難鏟 攞水浸一陣就得
除非罐頭咁勁多油先唔痴

得架？係炒嘢定煲嘢 thanks!

買返個靚嘅易潔coating cookset喇

比錢買靚煲

煎野前抹抹油先會冇咁痴

唔嫌重可以用鑄鐵鍋

會痴住錫紙
用力果下會刮甩錫紙

下次煮果陣可以燒熱左個煲先
再落油
見到油都熱先落料
冇咁易痴底

ps花生油唔受得高溫(189up) 會釋放致癌物
用橄欖油 菜油 米糠油 菜油之類好好少少

洗乾淨隻pan
白鑊燒到出煙
後加冷油
再落野炒
千祈唔好加左油先開火
我用緊大陸火楓牌都無痴過咁濟

用牛油紙 但有水有汁既keep住搞就得

買貴少少有易潔塗層既cookset la, 利申用緊msr 煎plan, 煎野炒野都無問題

點解樓主講煲飯煲粥但個個都講煎野